% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a2ac2&id=2F22-1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Lectures graphiques
% @Titre Résoudre graphiquement une équation

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
  Voici la représentation graphique $\mathscr{C}_f$ d'une fonction $f$ définie sur $[-5\,;\,3]$. 
 \end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a2ac2&id=2F22-1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8.5,-9) rectangle (6.5,5);


    	
	\draw[color ={black},->] (-7,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},->] (0,-8)--(0,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-7)--(5,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-6)--(5,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,1)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,2)--(5,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-7,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-6,-8)--(-6,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-5,-8)--(-5,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-4,-8)--(-4,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-3,-8)--(-3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-2,-8)--(-2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (-1,-8)--(-1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (1,-8)--(1,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (2,-8)--(2,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (3,-8)--(3,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.5] (4,-8)--(4,4);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-7) node[anchor = center,scale=1] {$-7$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-6) node[anchor = center,scale=1] {$-6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-5) node[anchor = center,scale=1] {$-5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (-5,2)--(-4.9,1.97)--(-4.8,1.87)--(-4.7,1.73)--(-4.6,1.54)--(-4.5,1.31)--(-4.4,1.06)--(-4.3,0.8)--(-4.2,0.53)--(-4.1,0.26)--(-4,0);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (-4,0)--(-3.9,-0.29)--(-3.8,-0.63)--(-3.7,-1.02)--(-3.6,-1.42)--(-3.5,-1.81)--(-3.4,-2.18)--(-3.3,-2.51)--(-3.2,-2.77)--(-3.1,-2.94)--(-3,-3);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (-3,-3)--(-2.9,-2.98)--(-2.8,-2.92)--(-2.7,-2.82)--(-2.6,-2.69)--(-2.5,-2.53)--(-2.4,-2.35)--(-2.3,-2.15)--(-2.2,-1.94)--(-2.1,-1.72)--(-2,-1.5)--(-1.9,-1.28)--(-1.8,-1.06)--(-1.7,-0.85)--(-1.6,-0.65)--(-1.5,-0.47)--(-1.4,-0.31)--(-1.3,-0.18)--(-1.2,-0.08)--(-1.1,-0.02)--(-1,0);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (-1,0)--(-0.9,-0.06)--(-0.8,-0.22)--(-0.7,-0.46)--(-0.6,-0.77)--(-0.5,-1.12)--(-0.4,-1.51)--(-0.3,-1.91)--(-0.2,-2.3)--(-0.1,-2.67)--(0,-3);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (0,-3)--(0.1,-3.33)--(0.2,-3.7)--(0.3,-4.09)--(0.4,-4.49)--(0.5,-4.88)--(0.6,-5.23)--(0.7,-5.54)--(0.8,-5.78)--(0.9,-5.94)--(1,-6);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (1,-6)--(1.1,-5.94)--(1.2,-5.78)--(1.3,-5.54)--(1.4,-5.23)--(1.5,-4.87)--(1.6,-4.49)--(1.7,-4.09)--(1.8,-3.7)--(1.9,-3.33)--(2,-3);
	
	\draw[color={blue},line width = 1.2] (2,-3)--(2.1,-2.7)--(2.2,-2.41)--(2.3,-2.13)--(2.4,-1.86)--(2.5,-1.62)--(2.6,-1.42)--(2.7,-1.24)--(2.8,-1.11)--(2.9,-1.03)--(3,-1);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
\end{tikzpicture}
  
Répondre aux questions en utilisant le graphique.

\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre de solutions de l'équation $f(x)=2$ ?
\item Résoudre l'équation $f(x)=3$.
\item Déterminer une valeur de $k$ telle que $f(x)=k$ admette exactement $3$ solutions.
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Par exemple, l'équation $f(x)=-3$ admet trois solutions car il y a trois points situés sur la courbe de $f$ dont l'ordonnée est $-3$. 
\item Par exemple, les solutions de l'équation $f(x)=-3$ sont $-3$, $0$ et $2$. 
\item Il y a plusieurs cas à distinguer. Par exemple, si $k \in ]0\,;2]$, alors l'équation $f(x)=k$ admet une seule solution.
\end{enumerate}
\end{Indice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}  Le nombre de solutions de l'équation $f(x)=2$ est donné par le nombre d'antécédents de $2$ par $f$. \\ Il y en a $1$ (tracé rouge en pointillés).  \end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Résoudre l'équation $f(x)=3$ graphiquement revient à lire les abscisses des points d'intersection entre $\mathscr{C}_f$ et la droite (parallèle à l'axe des abscisses tracée en pointillés verts) d'équation $y = 3$.\\
          On en déduit : $S=\emptyset$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.5,-8.5) rectangle (5.75,4.5);
    	\draw[color={green},line width = 1.2, densely dash dot dot ] (-6,3)--(4,3);
	\draw (4.5,3.3) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{green}{$y=3$}}};
		
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (-5,2)--(-5,0);	
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,2)--(-5,2);	
\draw [color={red}] (-5,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
\draw [color={red}] (-1,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
	
	\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,1)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,2)--(4,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,3)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-1)--(4,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-2)--(4,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-3)--(4,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-4)--(4,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-5)--(4,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-6)--(4,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(4,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-7)--(1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-7)--(2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-7)--(3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-7)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-7)--(-1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-7)--(-2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-7)--(-3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-7)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-7)--(-5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(-6,3);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-5,-0.1)--(-5,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-5)--(0.1,-5);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-6)--(0.1,-6);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.6,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.6,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.6,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	
	\draw[color = {blue},line width = 1.2, opacity = 1](-5,2) .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.83)  .. (-4.00,0.00)
 .. controls +(0.33,-0.83) and +(-0.33,0.00)  .. (-3.00,-3.00)
 .. controls +(0.67,0.00) and +(-0.67,0.00)  .. (-1.00,0.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,1.00)  .. (0.00,-3.00)
 .. controls +(0.33,-1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,-6.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-1.00)  .. (2.00,-3.00)
 .. controls +(0.33,1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (3.00,-1.00)
;

	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-5,2) circle (0.07500000000000001);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (3,-1) circle (0.07500000000000001);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}
\end{center}          
             
\end{minipage}

\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Par exemple, l'équation $f(x)=-3$ possède exactement 3 solutions.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.5,-8.5) rectangle (6,4.5);
    	\draw[color={green},line width = 1.2, densely dash dot dot ] (-6,-3)--(3.2,-3);
	\draw (4.5,-2.7) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{green}{$y=-3$}}};
		
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (-3,-3)--(-3,0);	
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-3)--(-3,-3);	
\draw [color={red}] (-3,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
\draw [color={red}] (-1,-3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
		
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-3)--(0,0);	
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-3)--(0,-3);	
\draw [color={red}] (0,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
\draw [color={red}] (-1,-3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
		
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (2,-3)--(2,0);	
\draw[color ={red}, dashed ,>=latex,->] (0,-3)--(2,-3);	
\draw [color={red}] (2,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};	
\draw [color={red}] (-1,-3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {};
	
	\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 1.5,>=latex,->] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,1)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,2)--(4,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,3)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(4,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-1)--(4,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-2)--(4,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-3)--(4,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-4)--(4,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-5)--(4,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-6)--(4,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(4,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-7)--(1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-7)--(2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-7)--(3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-7)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-7)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-7)--(-1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-7)--(-2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-7)--(-3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-7)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-7)--(-5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-7)--(-6,3);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-5,-0.1)--(-5,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-5)--(0.1,-5);
	\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-6)--(0.1,-6);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.6,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.6,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.6,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.6,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.6,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.6,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.6,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.6,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	
	\draw[color = {blue},line width = 1.2, opacity = 1](-5,2) .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.83)  .. (-4.00,0.00)
 .. controls +(0.33,-0.83) and +(-0.33,0.00)  .. (-3.00,-3.00)
 .. controls +(0.67,0.00) and +(-0.67,0.00)  .. (-1.00,0.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,1.00)  .. (0.00,-3.00)
 .. controls +(0.33,-1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (1.00,-6.00)
 .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-1.00)  .. (2.00,-3.00)
 .. controls +(0.33,1.00) and +(-0.33,0.00)  .. (3.00,-1.00)
;

	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-5,2) circle (0.07500000000000001);
	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (3,-1) circle (0.07500000000000001);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{minipage}

\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item L'équation $f(x)=2$ admet une seule solution.
\item L'équation $f(x)=3$ n'admet pas de solution.
\item Par exemple, l'équation $f(x)=-3$ admet exactement trois solutions.
\end{enumerate}
\end{Reponse}